{
    "question": "Cara pengucapan kata-kata dalam menyanyi disebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "cara pengucapan kata kata dalam menyanyi dsb artikulasi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-5-corak-karya-seni-rupa-kontemporer-indonesia-dan-jelask-219",
            "question": "Sebutkan 5 corak karya seni rupa kontemporer Indonesia dan jelaskan masing-masing corak berikut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karya seni instalasi<br>karya seni optik<br>karya seni pop art<br>karya seni grafis<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berasal-dari-manakah-alat-musik-triangle-584",
            "question": "Berasal dari manakah alat musik triangle",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau setau saya, triangle berasal dari belanda pada abad ke-16. Karena dulu pertama kali triangle di mainkan oleh komposer professional pada abad ke-16 sperti, Ludwig van beethoven",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-khas-ragam-hias-dari-papua-memiliki-gaya-765",
            "question": "Ciri khas ragam hias dari papua memiliki gaya......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri khas dari ragam hias dari daerah papua memiliki gaya pencampuran antara corak\u00a0budaya austramenolid dengan sedikit corak budaya ketimuran hal ini dikarenakan zaman dahulu suku aborigin pernah mendiami tanah papua tetapi seiring waktu orang asia juga mendiami tanah papua sehingga coraknya memiliki pencampuran antara asia dengan australia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-tujuan-pokok-mengaransemen-sebuah-lagu-677",
            "question": "Sebutkan tiga tujuan pokok mengaransemen sebuah lagu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membuat musik lebih indah, lebih menarik untuk didengar, menambah penggemar musik<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>-\u00a0untuk keperluan penyajian paduan suara<br>-\u00a0untuk penyajian lagu secara instrumentalia (ansamble)<br>-\u00a0untuk kepentingan mengiringi sebuah lagu<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-macam-birama-yang-kamu-ketahui-jelaskan-435",
            "question": "Ada berapa macam birama yang kamu ketahui? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada 4 macam birama , yaitu :<br><br>1) birama 2/4 , tiap birama terdiri dari 2 ketukan birama<br>2) birama 3/4 , tiap birama terdiri dari 3 ketukan<br>3) birama 4/4 , tiap birama terdiri dari 4 ketukan<br>4) birama 6/8 , tiap birama terdiri dari 6 ketukan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-daerah-atau-area-dalam-permainan-bola-voli-904",
            "question": "Sebutkan 4 daerah atau area dalam permainan bola voli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Daerah depan (serang) dalam setiap lapangan dibatasi poros garis tengah dan ke belakang sampai garis serang.<br>2. Daerah servis adalah daerah selebar 9 m di belakang setiap garis akhir. Daerah ini dibatasi oleh dua garis pendek sepanjang 15 cm yang dibuat 20 cm di belakang garis akhir, sebagai kepanjangan dari garis samping. Perpanjangan daerah servis adalah ke belakang sampai batas akhir daerah bebas.<br>3. Daerah pergantian : dibatasi oleh perpanjangan dari ke dua garis serang hingga ke meja pencatat (skorer).<br><span>4. Daerah pemanasan : untuk kejuaraan dunia dan pertandingan resmi FIBV, berukuran 3 x 3 m, tempatnya adalah di kedua pojok bangku cadangan, luar daerah bebas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyanq-ada-2-1nilai-kegunaan-karya-seni-rupa-terapan-2-735",
            "question": "Pertanyanq ada 2 :    1.nilai kegunaan karya seni rupa terapan ?\r\n2. sebutkan macam-macam seni grafika ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tiap salinan karya dikenal sebagai &#039;impression&#039;.\u00a0Lukisan\u00a0atau\u00a0drawing, di sisi lain, menciptakan karya seni orisinil yang unik. Cetakan diciptakan dari permukaan sebuah bahan, yang umum digunakan adalah: plat logam, biasanya tembaga atau seng untuk\u00a0engraving\u00a0atau\u00a0etsa; batu digunakan untuklitografi; papan kayu untuk\u00a0woodcut/cukil kayu. Masih banyak lagi bahan lain yang digunakan dalam karya seni ini. Tiap-tiap hasil cetakan biasanya dianggap sebagai karya seni orisinil, bukan sebuah salinan. Karya-karya yang dicetak dari sebuah plat menciptakan sebuah edisi, pada masa seni rupa modern masing-masing karya ditandatangani dan diberi nomor untuk menandai bahwa karya tersebut adalah edisi terbatas.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1) nilai gunanya ini dibagi 2 yaitu estetis dan praktis, klau estetis biasanya cuman untuk mementingkan keindahan contohnya : patung, klau praktis selain keindahan dia juga mementingkan nilai fungsinya contoh : perabotan rumah tangga (dapat dipakai dan keindahan\u00a0diukirannya)<br>2) grafika sama dengan seni grafis yang gw tahu,\u00a0gw cuma bisa ngasih contoh foto, gambar, line art, grafik, diagram, tipografi, angka, simbol, desain geometris, peta, gambal teknik dan lain\"<br>n yang gw tahu cuman cara pembuatan ( cetak saring, aquatint, mezzotint, dry point, engraving, etsa, litografi, cetak digital)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebelum-membuat-suatu-karya-terlebih-dahulu-dibuat-a-gambar-de-764",
            "question": "Sebelum membuat suatu karya terlebih dahulu dibuat..    a. gambar desain\r\nb. gambar motif\r\nc. gambar 2 dimensi\r\nd. gambar 3 dimensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. gambar desain karena desain menjadi acuan untuk membuat karya seni nantinya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya a. gambar desain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "musik-yang-tidak-diketahui-penciptanya-merupakan-slah-satu-ciri-941",
            "question": "Musik yang tidak diketahui penciptanya merupakan slah satu ciri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lagu daerah lah..., kan umum nya ga diketahu siapa pencipta. contoh nina bobo<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pasti lagu daerah !!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebenarnya-siapakah-penemu-seniapakah-ia-juga-seorang-seniman-432",
            "question": "Sebenarnya siapakah penemu Seni?apakah ia juga seorang seniman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Leonardo da Vinci\u00a0(lahir di\u00a0Vinci, propinsi\u00a0Firenze,\u00a0Italia,\u00a015 April\u00a01452\u00a0\u2013\u00a0meninggal di\u00a0Clos Luc\u00e9,\u00a0Perancis,\u00a02 Mei\u00a01519\u00a0pada umur 67 tahun) adalah\u00a0arsitek,\u00a0musisi,\u00a0penulis,\u00a0pematung, danpelukis\u00a0Renaisans\u00a0Italia. Ia digambarkan sebagai\u00a0arketipe\u00a0\"manusia renaisans\" dan sebagai\u00a0genius\u00a0universal.</span><span>Leonardo terkenal karena lukisannya yang piawai, seperti\u00a0Jamuan Terakhir\u00a0dan\u00a0Mona Lisa. Ia juga dikenal karena mendesain banyak ciptaan yang mengantisipasi teknologi modern tetapi jarang dibuat semasa hidupnya, sebagai contoh ide-idenya tentang tank dan mobil yang dituangkannya lewat gambar-gambar dwiwarna. Selain itu, ia juga turut memajukan ilmu\u00a0anatomi,\u00a0astronomi, danteknik sipil\u00a0bahkan\u00a0kuliner.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}